\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{sbc-template}

\usepackage{graphicx,url}

\newcommand{\smallurl}[1]{\footnotesize \url{#1} \normalsize}
\usepackage[brazil]{babel}   
\usepackage[utf8]{inputenc}  
     
\sloppy

\title{Visualização de Dados\\ Trabalho Prático 1}

\author{André Taiar\inst{1}, Gustavo Brunoro\inst{1}}


\address{Departamento de Ciência da Computação -- Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG)
  \email{\{taiar,brunoro\}@dcc.ufmg.br}
}

\begin{document} 

\maketitle

\begin{resumo} 
  Séries temporais estão entre os mais utilizados relacionamentos entre dados no desenvolvimento de visualizações. São muito importantes pois através delas podemos perceber padrões de ocorrência de determinado comportamento ao longo de um período entre uma ou mais séries. Na maioria dos casos, dados relacionados a séries temporais são volumosos e a análise exige que várias séries sejam comparadas. Será explorado neste trabalho uma maneira de se visualizar e comparar melhor séries temporais utilizando gráficos de horizonte.
\end{resumo}

% Introdução
\input{intro}

% Implementação
\input{implementacao}

% Limitações da representação
\input{limitacoes}

% Análise dos Dados
\input{analise}

% Avaliação da Visualização
\input{avaliacao}

% Acesso à aplicação e seu código
\input{acesso}

% 
% \begin{figure}[ht]
% \centering
% \includegraphics[width=.5\textwidth]{fig1.jpg}
% \caption{A typical figure}
% \label{fig:exampleFig1}
% \end{figure}

% \begin{table}[ht]
% \centering
% \caption{Variables to be considered on the evaluation of interaction
%   techniques}
% \label{tab:exTable1}
% \includegraphics[width=.7\textwidth]{table.jpg}
% \end{table}

\bibliographystyle{sbc}
\bibliography{sbc-template}

\end{document}
